# Ответы на теоретические вопросы
#### Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const
* var имеет глобальную область видимости, т.е., ее можно объявить внутри блока (функции) и вне блока (ф-ции) потом уже работать со значением этой переменной. Также, объявляя так переменную после ее использования, мы не получим ошибку.

* let имеет область видимости только в пределах одного блока кода (ф-ции) и не сможем использовать ее значение за пределами блока (ф-ции). Также, мы не сможем использовать ее перед тем, как обявили, а также за пределами блока (ф-ции), в которых эта переменная была объявлена.

* const имеет область видимости такую же, как и let, но содержит в себе значение, которое нельзя изменить в течение скрипта, т.к., имеет свойство константы.

#### Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
* Использовать объявление переменной через var считается плохим тоном, т.к., оно устарело и дальнейших релизах javascript будет удалено.